警嫂阿MAY——一個充滿春天氣息的名字 曾欲上武漢做義工被制止 轉而收集物資援武漢

【文匯網訊】新冠肺炎疫情最嚴峻的時候，阿MAY拚命想去武漢。

她要自帶口罩和食物去工作，自己住酒店，不給別人添負擔。這個香港家庭主婦瘋了似的要去武漢做義工。

家人和朋友千勸萬勸：你好好待在家裡，自己不感染，不再增加一個病人，就是給國家做了貢獻。

阿MAY只好待在香港的家裡，看著屏幕上的武漢。她不是閒得住的人，還是在想辦法幫助武漢。

阿MAY是香港警嫂中的一員。她參與拍攝視頻，組織一群香港警察和警嫂，用流利或不流利的普通話，衝著鏡頭揮著拳頭喊：武漢加油!

手機視頻拍得談不上好，剪輯更是新手，放上網的前一秒幾個人還在手忙腳亂地修改。但視頻放上網以後，依舊感動了許多內地網友。

1月30日，香港警察和警嫂湊了33200元錢捐到武漢，收款人是湖北省慈善總會，交款人是微博上的港警和警嫂。附言只有10個字：港警警嫂湖北疫情防控。

一位警察找到阿MAY要捐款，這是一個家庭經濟負擔非常重的基層警員，一個人要養著七八口人。

她拒絕了這筆捐款，對那名警員說：我多捐點，就當咱倆的。

還有一名香港警察，好不容易買到了兩盒N95口罩，自己卻捨不得用，到處問：「怎麼樣能寄到武漢醫生的手裡?」

這位警察覺得兩盒口罩不足以表達自己的心意，又從網站上訂了防護服，他不知道防護服的正規名稱，一口一個「醫生袍」。他說，我們中國能打贏這場仗，就是給自己的最大禮物。

阿MAY答應幫他忙。阿MAY說，這是香港警察和警嫂的心意，要讓武漢市民知道，我們支持他們。

阿MAY想去武漢的原因之一，是她曾經直面過死亡：2014年9月，她被查出癌症。2017年，癌症復發並肺轉移。歷經劫難，阿MAY已經動過四次大手術。

病到嚴重時，香港的醫生都婉轉地告訴她：如果疼，你來拿止疼藥吧……

化療後掉光了頭髮，阿MAY哭了。出院時她戴著假髮，用圍巾遮著脖子上的傷口，搽上口紅。

直到2019年春天，阿MAY才做完了自己最後一次手術。

在2014年前，阿MAY自言不關心政治，喜歡被拍照，也喜歡背著相機去拍些花花草草。那一年的「佔中」，是阿MAY的轉折點。這個25年前從四川嫁到香港的女人站了出來，撐警，反「佔中」。

去年初夏，阿MAY的身體正在術後恢復，而香港開始遭受重創。在香港警察遭受打擊的至暗時刻，她又站了出來。她舉著國旗上街，病弱的女人與反對派爭奪國旗，手指都被拗壞，腫成紫色。

開了八九年的微博上，內容幾乎全變成了「撐警」。她的粉絲量迅速上升，迄今已有267萬。

■去年10月8日上午，香港警嫂到香港葵青總區青衣警署，將自己及香港與內地兩地網民共同購買的300餘雙防暴手套捐贈給警隊。
■去年10月8日上午，香港警嫂到香港葵青總區青衣警署，將自己及香港與內地兩地網民共同購買的300餘雙防暴手套捐贈給警隊。

阿MAY看到了內地粉絲的力量，更知道香港警察的不易，她每天把網友支持的評論截圖給香港警察們看，又把自己認識的香港警察一個個動員到微博上：別灰心，來這裡，這裡有14億人支持你。

在修例風波期間，香港警察時常會成為遭人攻擊的對象。那段時間，阿MAY不僅在群裡安慰那些已經戰鬥了幾十個小時的警察，撫慰那些天天受驚嚇的警嫂，有時候她還要衝下樓去保護自己住的警察宿舍——因為不時有幾個汽油彈被扔進院裡。

■去年11月7日，內地網友與香港市民爭相與光頭警長劉Sir合照留念。
■去年11月7日，內地網友與香港市民爭相與光頭警長劉Sir合照留念。

內地的網友給他們寫信、寄心意卡，出於紀律和安全考慮，香港警察不方便在網絡上留收件地址。這樣，阿MAY變成了警隊中最著名的收件員，專門轉達那些飽含著心意的禮物。

每天她會拖著小車去物流站，那些寫著收件人阿MAY的快遞箱中，往往放著給幾十名香港警察的小禮物，每個心意卡或小禮物都寫著名字，阿MAY負責把它們分發給真正的收件人。

■警嫂「快遞員」May姐（新華社視頻截圖）
■警嫂「快遞員」May姐（新華社視頻截圖）

疫情嚴重時，阿MAY制止了粉絲們再寄禮物，要求所有給香港警察的禮物都轉寄武漢。

內地給予香港警察的溫暖，回報到了內地警察的家人身上。河南駐馬店市的警察王維平因公犧牲，香港警嫂們知道後，代他一一實現想做而未做的事：去世的警察家裡出現了新的電視機、新的抽油煙機，孩子的手裡拿到了爸爸答應卻沒有來得及給買的書籍。

疫情的高峰逐漸過去。阿MAY和香港警察和警嫂們又在想辦法，通過另一種方式幫助武漢盡快復甦。

他們的想法非常簡單而美好：疫情剛剛過去，武漢的遊客肯定少。咱們組團去給武漢打氣，去看望醫護人員。然後，在微博上為武漢宣傳，讓武漢的旅遊也慢慢熱鬧起來。

一會兒工夫，阿MAY就收到了幾十個人報名。

因為來回都要隔離一段時間，這個旅遊團短期內不能成行。但那些普普通通的心意，在疫情期間傳遞了溫暖。

阿MAY的微博和微信，簽名欄始終有一句英文：我是中國人，我永遠愛我的祖國。

因為撐警，阿MAY已經屢被暴徒起底。因此，記者不便寫出她的真名。

大家都叫她MAY姐，一個充滿春天氣息的名字。

來源：新華網

原標題：匹夫有責

四川婆，此post 已完

屌我以為甜故黎
警嫂阿May玩3P

曾
完

寫咁撚長把撚咩...

如果冇阿MAY警嫂，你班支那賤種死撚曬了

快遞... 仲加咗「」
以為提供上門性服務

33200都要湊 一睇就知係target d農村窮人睇 睇到好尷尬 比多少少錢搵個文筆好少少眼界闊少少嘅人寫好冇

詳細到就嚟all唔到屎都寫埋出黎

幾雞野人工
一隻捐一蚊

佢老公d OT 錢都唔止呢個數啦

她拒絕了這筆捐款，對那名警員說：我多捐點，就當咱倆的。
支國雞黎

May唔係夏天咩

藍絲人妻天使？

33200，係咪即係兩公婆每人捐0.5
好心吹就吹多個零係後面

藍屍對窮人由其感動架

支那人，完

２014年9月，她被查出癌症。2017年，癌症復發並肺轉移。歷經劫難，阿MAY已經動過四次大手術。

2020年4月，阿MAY癌症再次復發，器官衰竭死亡

警咩嫂？
狗乸

捐33200蚊，當中國人係乜野？乞衣？